---
title: "Како је Пионир бесплатан?"
date: "2020-02-16"
description: ""
---
Пионир је бесплатан јер вредност и ресурсе школе градимо, стварамо и развијамо заједно. То значи да вредност коју црпимо из школе морамо заједно и да створимо. Да бисмо имали опрему за рад, ослонимо се на прикупљање средстава и донације, да бисмо платили рачуне и текуће трошкове ослонимо се на самодопринос.

Сваки пионир учествује у заједничким обавезама које нам омогућавају да изградимо, одржимо и унапредимо нашу школу, јер је да бисмо имали школу из које црпимо, морамо и да учествујемо у стварању њене вредности.